[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(22)

悠二巴打整既 "砌機LIST" 、 "硬件一般知識"、"走線心得" 網

全新網站有埋悠二既硬件評測

搵砌機LIST同埋有普通問題都可以參考呢個網先，如果有特別要求再同其他巴打係度細執
而電腦硬件問題都可以集中係度問

如果想支持悠二巴.可以Like佢FB專頁

lm一身蟻

想問R5 1600+1050TI 夠唔夠打下新ONLINE GAME?

睇咩GAME
不過多數都夠
真係好食效能既咪開中效

LM

ryzen 1600冇晒貨

1050 ti 之前問幾次都無人講
但intel 就屌到閪爛

除左T記
仲有邊個砌機網方便
針寶係咪都有 好似搵唔返

Google is your friend

唔明

其實display card有乜嘢可以屌
你唔係出gt730都唔會理你
跟budget揀啦
我個人唔會出inno/ichill qc好似冇咁好

Google 左 asus b350 prime plus vs gigabyte ab350 - gaming 3
睇左好多reddit既post發覺asus塊板個bios好多ram都唔support到default既mhz，有d ram有得係bios超番上去有d無

但gigabyte嗰塊配corsair vengeance就無呢個問題

究竟asus塊板依家個bios可唔可以超番galax hof既ram上3200mhz

如果唔肯定或者唔得，就應該會揀番gigabyte 配 corsair ram...

有無巴打知道？

其實D大陸人買570 同580係挖D乜柒COIN
1條友挖係咪電費都蝕埋

大陸有樣野叫偷電

而度有冇巴打有BITCOIN揸手?

印象中asus既350，t記最平那個3200ram上到3200
你查清楚先啦，兩塊都有ram上到3200
但唔一定一樣

再者上唔上到係時間問題
比起軟件
硬件問題更難處理
買asus啦

我唔肯定那個白色散熱片3200ram係asus定asrock先上到(帶定頭盔，用唔到唔好怪我)
佢地自己有寫的，你真係睇睇先

點睇
主要係1600+1050 ti, 8gb ram
老母板未知點揀
牛550定500 揀邊隻?

因為位置有限
盡量想用matx板+箱
可以橫放就最好

Antec NeoEcoII 550W

AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
ASRock A320M-HDV AM4 M.ATX
Gigabyte GeForce® GTX 1050 Ti D5 4GB GDDR5
G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram
Antec VPF Series VPF550 80Plus Bronze 550W PSU
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

暫時4622
爭個箱

S340 elite

gigabyte 果塊大板sound係alc1220，比asus 既alc887靚

5000$list 買個800$case

咁s340囉

ASUS個塊用唔用到G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz ？

有冇人知jumbo邊啲貨係有代理保養而唔係水貨自己保？因為見到有巴打買CPU中伏

R5 1600
B350 prime
Mx300 275gb
Antec neoecoii 650w

依家有啲夜諗住聽日先WhatsApp問
有冇巴打知

咁GTR囉

得intel u係水

。。。
想問下 下面果一大舊係咩黎,
點解好似周圍都無乜窿咁

下層放火牛 有窿俾你走線上上層

有冇 40闊20高40深既橫身機箱

Corsair carbide air 240
可以打橫放 窗口向上
不過好似高咗少少

今日換左Antec NeoEcoII
已經冇左自動reboot問題
唔該哂幫忙嘅巴打

1600好似都係珍寶自己保 唔知係咪佢地自己做埋代理

一系列silverstone matx..
gd乜乜

想問下有邊隻散熱膚好推介

鳩砌緊

intel cpu cooler

CPU條power可以收好d

唔知係呢到問好唔好，上星期六係珍寶入左neo eco 2 650w ，但琴日fd話可以送我佢隻牛，可以唔可以上珍寶換其他野（仲係7日內）？隻牛已裝機

收到

i5 4440 換新屋

AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1643
1
GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-GAMING 3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX M/B HK$ 715
1
Corsair Vengeance LED CMU16GX4M2C3200C16R DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) Stunning Red LED HK$ 1100
1
Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 427
1
<SSD>Samsung 960 EVO M.2 2280 MZ-V6E500 500GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.2 SSD 固態硬碟 HK$ 1930
1
CORSAIR RM650X CMPSU-RM650X (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold Cable Management 火牛 HK$ 940
1
Sharkoon M25-W 黑色 USB3.0 Tower Case HK$ 399
1
MSI 微星 GTX1070 GAMING X 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (DI-N1070X8) HK$ 2999
1
總數: HK$ 10153

想問大家有無咩改到
多數都係玩1080P
960 EVO 500GB 係想裝多GAME
個牛係想模組佢等成件事靚仔啲
定去返7700好?
有錯請屌

10k list 960evo 出500GB 太誇張
不過你覺得ok就得

輕輕一推

其實M.2同sata 分別大唔大
唔大嘅話有無其他500GB SSD推薦

960evo既話都算大
想用番sata ssd咪mx300

Intel 600p 128gb for windows 同 program
Crucial mx300 525gb for games
可以慳$500
唔知會唔會太on9

直落sata mx300 慳一千蚊
到有極致r/w性能需要再加nvme 都未遲

岩岩砌完機 但開機裝win10果時摸到張顯卡發熱 點解會咁 明明冇用到佢 用緊1060

未裝driver?

因為佢唔過60度fan唔轉
有少少熱正常的

點解你唔直接問珍寶

Gc extreme

部電腦機齡5年
之前通宵趕project1個禮拜無熄機
結局果燒左牛
換左火牛4個月到
近排睇片，打機（fifa online 3)既時候
突然間自己reboot
1個禮拜無掂
有無ching知咩事
好驚

巴打放唔放
有興趣

咩牛

跑車

會600p 128得7百幾 256有15xx

無人知？

Tg map1e 有興趣

Pm961

睇速度同價錢好吸引 但香港買唔到
快成咁 但又咁平 係咪好快壞

C6Hero vs Gaming 5 vs Xpower Titanium?
其實如果唔係Taichi香港咁撚貴我狗衝左

579 人仔256gb

裝windows遇到咁可以點解決 用緊a320m-k

你咁識影相既

之前我部腦都係咁自動reboot
跟住換左火牛就搞掂了

岩岩幫襯t記買機，

r7 1700
Gtx 1070

打某d game個 gpu load會無啦啦0%lag 幾秒(背景聲冇停，戰鬥聲停左)，用obs錄片(非直播)會因唔同game條片每分鍾會定格1到4次不等，每次幾秒，又係條片聲冇問題，畫停，game入面冇lag

試過較output 60fps>30 bitrate 3000>1500, 對出片定格的情況冇可見的改善

有冇機會係ssd或者張display壞?有冇方法試?係就要7日內換

Ram 都有可能

點check,我用hardware monitor cpu 同ram用量都好低，gpu 錄影個陣都冇特別浮動，係某d game lag個陣會0%

Btw我用幾個程式都check唔到cpu溫度???

插過第二條糟試下

1234

將3搬去2 4搬去3， 定係要插12 先試到

ram
1條 1 2 3 4
2條 1 3， 2 4 ，交換

插同色嫁喎
通常13 or 24

熱撚到仆街

我果塊老母版4條都同色on99

底板說明書好似有講架?

插緊2、3沒問題

之前上黎求救bluescreen問題
用埋MemTest86 test 4條RAM都冇問題
好啦有日覺得32GB RAM連一半都用唔到
不如放返出去好過.
抆完2條RAM 即刻冇藍過

應該有寫SOLT幾

同色真係

我諗起有d板平時普通開著既led係紅色,搞到以為新板一開就壞板

利申:我係其中一個以為壞板既契弟

番去睇下先，如果cpu頂到第一條slot係唔係收得皮 以前機真係頂住

而家用r7 1700, ab350m gaming3 希望冇頂住，唔係試都冇撚得試

香港幾時先有ryzen貴版散熱買
網上睇個樣好好j
現家原裝送既散熱都咁勁
貴版那個一定更加……

咁多位巴打thx
Btw需要買cooler?

點樣check自己塊老母板有冇熄機叉電功能
想買隻無線mouse 但怕熄機之後供唔到電比叉電座
拖板又冇哂位

屌上左半個鐘堂就放學 返屋企繼續砌機先

熄機叉電話咪知?

咁爽既屌你

砌咩機

砌砌下中毒 就想買零件再算級

岩岩扔左個跑車箱 舊機換新箱
比D RGB撚毒到喊

追追下就會中哂毒
換下呢樣換下嗰樣咁

窮呀 玩住先 慢慢換

之前成日日無啦啦藍moon
check code話係display driver問題
今日張display終於打柴了

其實正常都係13/24 所以冇睇照插左落去

直接買多兩條插滿曬佢好過

13 24 都有分邊個好dddd

換埋個散熱

nzxt x52

巴打睇下我部機SPEC再諗下你咁毒我會唔會太仆街
i5 4440
ASUS GTX750

分分鐘散熱加機箱貴過入面d件

totally agger

之前同spec 岩岩換晒i7 7700k 同1070

屌 土豪 走呀

佢仲毒

我等i9咋 傻仔出7700k

有錢唔差在依家換
出i9再換啦

識出梗係出i5 6500

利申 窮撚 樣樣汁二手

i5 6600呀

唔換正契弟

h500p有無人知幾時出同幾$?

下次如無意外想換佢 好好J

之前有巴打講過千幾蚊左右
應該1300

我呢部都係2手 0蚊

屌 有土豪fd

唔知呢部玩唔玩到OW呢

玩到中效咋 賣番出去賺千零蚊好過

賣完冇機用

個inter cooler 自己清塵 定出去配多個 望落咁新
話說想汁部舊機比朋友用住先 個cooler超多塵

意思係上370板就唔需要拆HDD架?
除左370板..仲有無巴打會有其他意見
650W 夠唔夠推
散熱果度夠唔夠

清塵前

得罪講句 i9真係狗都唔屌

比我就一鳩掉左佢

巴打我講笑咋
到我死果日都買唔起

沖水姐 清晒嗰下好治癒架

拆開去難唔難
省得就省

真心唔難
利申 第一次拆

屌黑飽

光二巴 你個契仔係到呀

我上網搵過 原來唔太難
不過條友用水沖個鐵片 我應該唔敢

笑死

用用下生銹

個cooler 唔係銅咩
睇住生秀

想問下大家平時點清潔keybroad?

逐粒逐粒拆出黎清晒d塵再砌返上去?

用緊賊船靜音軸

用得機械軸唔好懶

用開吸塵啫喱

其實我吸塵機吸
但用水冇問題 你sure上機前乾返就得

一路都就咁抹下佢算
過兩個月返去先學其他人咁拆曬d keycap出嚟清潔

咁..........今晚返去搞啦唯有

btw有無人一樣好似我咁好憎人係開著住電腦既時候抹鍵盤
尤其打緊機

熄機用1粒鐘時間清咪得

次次都係開緊既時間抹
拆開哂D鍵掃走哂D塵 再搵紙巾濕好少好少水抹D污濁位

用水沖COOLER 我真係唔敢
你估係DUSK FILTER過水咩

換左張卡太高部機合唔返蓋
想換cooler master隻lite 3.1呢隻點睇

AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1643
1
GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-GAMING 3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX M/B HK$ 715
1
Corsair Vengeance LED CMU16GX4M2C3200C16R DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) Stunning Red LED HK$ 1100

我唔打機，係久唔久睇下1080P電影，但需要upgrade到一部高效能電腦去run 唔同既code 同program
首先想問呢塊板有無硬解去decode 片同電影，如有我就可以唔洗買display card.
另外想了解呢塊板除左配呢對ram, 仲有無其他選擇？純粹睇下有無得慳多些少。
另外我會配CPU 水冷，想問下有無咩介紹

換左notebook 無乜budget, 麻煩大家

有冇硬解我唔清楚。。但ryzen內顯喎你都要駁mon架

我係知呢塊板有齊3 個output，呢樣野夠方便

點解而家出ssd用 tlc唔用mlc

佢有on board display 但因為cpu 而output 唔到？

我想講佢冇內顯打漏咗

係。。。一係等佢apu

hue

後面出風未裝?
個位好似幾大,裝到140?

I5/i7 有無呢樣呢？

係喎
r5 無內顯？

intel內顯都勉強打到機喎

沒nzxt 都好有空洞感

我對上果部電腦係AMD 4核，完全唔知而家cpu 會無built in display

睇黎MATX要擺HUE係下面

佢個箱好多位,好手痕想整水冷入去

因為mlc貴d

咁而家買番mx 100 咪抵過mx 300

仲砌緊
120咋

屌 乜都痕乞食都唔掂

一體水條膠喉點放好d
有無分別...

就係太空洞差點 手癢想搞雙火牛 1070sli
不過後尾放番個DVD rom 落去抵銷左呢個諗法

1070sli不如一張1080 ti

唔好打結正常屈下應該無咩特別要注意

就係鐘意塞滿佢

雙火牛 點搞？

無事既，沖完用熱風筒吹佢老母十分鐘，乜都乾曬啦

好似換左條24 pin 做 分插 隻副牛單插display
諗下好 部機重到癲

換做分插係要比隻火知道幾時要開工做電力輸出？
我n450幾箱，有得諗喎
真係有多左牛

一張1080ti 仲勁過1070 sli啦

想問下電費問題

隻牛550w,咁我係咪無論電腦行單卡,sli,裝左乜乜物物,只要唔過550w,咁個電費一樣係用咁多?

定係你越裝得多野,佢電費會用越多?

火牛係用幾多出幾多

想問下s340 elite下面火牛個塊板
有無得裝nzxt個塊燈板...
同埋邊到有得買...

朝早再問多一次

Quote錯

係 淘寶十幾蚊條

淘佬好似有就咁果塊燈板

大家推太快

Ram 同水冷既選擇會唔會有介紹？

係機箱問題，用咩板都應該要拆(有爸打試過話要拆，我唔知真定假)
cup散熱高度好似岩岩好
cup散熱能力………係呢個價位應該冇硬件比更好
夠唔夠推呢樣野呢
返緊工，你自己查下先

裝得落？

1080TI

買啦屌
[size=1等]Vega等到打算放棄,繼續用470算[/size=1]

等Volta

買啦
我都開心使用緊giga 張 aorus extreme 11gb 1080ti

等vega

咩燈板

咩黎？

可能下個月先買
但唔知放唔放到3500呢張1080

其實幾錢
個mon有freesync
但AMD顯示卡又弱雞

以前玩A卡貪佢cp高
展望vega有無得抽下
Gsync貴過Fsync

再等就變月經架啦，我都等緊PS5出
1170 1180 都就快出啦

舊年等到依家心都淡

姐係火牛個到咪有個蓋既
我想好似h440咁有個nzxt既logo係上面
所以睇下有無得單買個舊野
同埋裝唔裝到上s340 elite

張1080ti 85度 就快熱溶400c塊側板

7日有冇得做理由拎去換

個個好似係舊板s340先有
新板轉左做ssd位

想要燈多d
邊撚洗咁多ssd位
我用m.2唔好...

明白了
N450個 nzxt 唔係置中，
巴打係完美主義嘅話你要留意下
因為我用緊n450都有依個logo燈板
但我就覺得唔置中無乜所謂
上網見有人話唔置中唔高興

下一代唔係2080喇咩
如果唔大增長都唔撚換

好空曠

Nzxt Are

如果係等Volta出係咪可以對Vega失望下先

老黃話係10系列嘅6倍 (好似係 )

唔撚係呀屌....

有冇可能呀

價錢貴番5倍

+intel cpu fan

出到咁咪要期期追

屌你又想點

可以放幾隻figure 入去

咁就算鳩數喇

Eclipse個價位真係物超所值

可以放飛機杯

聖誕放燒雞

我都係上網睇返黎 唔知真定假
佢價格好似都有話重新調整
有錯請屌

係既話到時一出就即換唔撚諗

食炒價

有啲網又話50-60% 屌邊個先真呀

全民4k 時代

唔通又等番幾個月先買咩
之後又話過半年幾又出粒新GPU咪仆街

又真係幾多位
屌好撚毒

紅燈梗係放EVA 02或者正義

咁岩果幾秒紅左姐

懷疑呢部唔係電腦

你個case本身都有紅啵
btw塊底板睇落真係好細

matx黎 我都覺得好細

望住個NZXT
再望下個INTEL FAN
再望下張DISPLAY CARD

NZXT個牌子見好少報價
落腦場都搵得到？
想買佢d一體水試試

屌 隻翼hi到扇葉 散鳩左

仆街你毒我架

Marx 買咁大機箱

system fan點解detect唔到既
呢條係controller駁老母板既4pin

得兩條既 係咪咁架

笑到出聲

可能一開五出唔到speed
但係我連較慢D都較唔到
好嘈

其實用i7定amd最大考慮係咪錢？

睇你拎黎做咩
遊戲始終依家重係intel強
其他多工用就一定amd

，睇你係純打機定係多工，同埋有冇信仰

Intel 信徒

救命

姐係得正負極
仲有一條係detect speed signal 你又無
最後一條pwm control speed 嘅你又無

得兩條連3pin都算唔上喎
咩扇黎

老爺機 識轉就偷笑啦

係時候買HD120 / nzxt aer

I5 6500信徒

我對amd有少少保留

回返咁多位先
aer兩隻加原廠三隻
貪平淘左fan controller
呢個係controller個頭黎
即係我中左伏啦

條ram同個hdd一睇就知有問題，咩年代

Controller 另外插電既話，出黎條線係兩 pin 絕對正常，你睇下有冇調轉頭尾 pin 啦

叫你買PWN 1 TO 4 SPLITTER

Splitter 同 fan controller 都一樣得，因為佢都冇中到伏

我插去cpu fan果度就較到
是咪sys fan個pin壞鳩左

搵唔到

s340 elite買咩色好

白色

自由高達被擊落

呢度好似唔開得名?

如果你插 CPU fan header 得而 SYS fan header 唔得，即係你個 SYS fan header 唔係 PMW header 黎，有 d 底板唔係個個 header 都係 PWM

間屋7xx尺, 上網用1000 求router 推介,
如果放屋企正中心, 中心同最入間房 要穿3牆
買番r7000?

咁買黑色

穿 3 牆咩都死，買 CISCO

功率射到變 X men

買 repeater 好過啦，你買 AC router 但 5G wifi 穿透力極弱

黑紅

R7000
利申用緊

佢好似係用緊intel 4代?
記得之前有巴打好似話過h81/b85果代板個4pin係有d野唔同,未必用到全部pwm

你唔推define c啦咩?

人地問咩色咋嘛又唔係問咩CASE

係，有 d 4 pin header 假狗黎，就算你插 PWM 入去都係用到 DC control 而唔係 PWM pulse

3 pin signal 完全唔同

機箱front panel USB 條線係19 pin，但而家用緊嗰塊底板只有兩個左邊既插頭
想問下可以去邊到買到adapter?

最on9既係
我駁左落cpu fan度就控到
然後我換cpu fan個頭落sys fan個位度
佢唔郁

19 pin 係 USB 3.0 黎喎，你得兩個 9 pin 係 USB 2.0

adapter 淘佬要幾多有幾多

想求知識 router 係咪放高位好過放低位?

而家咁既情況 r7000 + repeater ? repeater 有無推介?

筆直大約1100左右 router

趁機換埋cpu ram mb

我 post 左圖俾你睇啦，假狗 4 pin header pin signal 係 3 pin dc control 黎，你 fan controller 係收 PMW signal 當然唔郁

加多火少上 i9

理論上係方向+同水平面會提供到最佳強度，理論上

repeater 唔知呀 利申：我自己用 R7000 穿 2 度牆，TX 同 RX 得 3x% quality

有無巴打可以解答下我 我而家買咩router repeater 先可以 覆蓋到?
thanks

明白了

見上面問左好多次都無人應
都係換gigabyte ab350 gaming 3算
費事換左ASUS塊版上唔到3000hz ram

TP link 果 d 平野得啦，淨係 for Wifi extend 之麻

不過呢度可能會屌 TP link, 自己諗

係時候買freedom 2.0

搞撚掂啦屌
岩岩又拉過晒D線
on9 intel fan條線短撚到

sor死圖

重放入去

搵雙面膠紙痴實個支架穩陣d

beats audio?

一陣又解體

一個唔小心撞埋去個機箱度
成部比風扇搞散
結果FREEDOM散
NZXT扇壞

細細聲
舊跑車箱痴住既
痴返落去新箱老母分唔出
一陣發現我買野又EE哦哦

其實係因為間房好細 慳埋位
比D二次元撚啟發左

你之前個箱又係側透+有燈?

佢咁都分唔到?

佢入黎果陣通常關機的

媽: 又買野?
我: 電腦壞呀要換

換咗塊玻璃板 靚唔靚

D老母知道一隻AER百幾蚊應該會爆血管

媽: 幾錢?
我: 100蚊3把

有無巴打知下代n卡約莫幾時出🙏🏻如果唔洗食炒價大概係幾時？

你要問下呢到有無老黃員工先

2018 季頭 應該兩個月後唔食炒價

圖

應該話 我買左盞燈方便去屙夜尿

真係屌出聲
又到暑假

其實呀媽一定會知
係睇佢出唔出聲

咁係撩交打

衰仔 洗咁多錢買啲唔等洗既野番黎

點解買野老母會屌 好少過問我啲野

咩MON黎

話說我想開POST 但開出面會比人起底
我阿哥，唔係老母 見到我間房有兩部電腦
就話：你間房開網吧？講極都唔聽 你30歲都諗住係咁？
我：
跟住第二朝比左張咁既野我叫我参加

sorry offtopic and手機upload 頭已側

Upgrade 電腦淨係想換4樣野，用番本身有既SSD火牛同機箱，想問咁砌有無問題

CPU AMD Ryzen 5 1600 1643
Main Board GIGABYTE ÐüÊ© GA-AB350M-GAMING 3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX M/B 715
Ram Corsair Vengeance LED CMU16GX4M2C3000C15B DDR4 3000MHz 16GB (2x8GB) Stunning Blue LED 1040
Display Card MSI GEFORCE¢ç GT 1030 2GH LP OCV1 650

利申：0打機，淨係久唔久睇下1080P，但要經常run code &a program

屋企人質素分別
又唔係拎佢D錢

呀媽會問
但見我洗咁多都叫我儲下錢 又會問下有冇錢洗架你 咁

7k課落電腦唔好

問題係我哥都係正常人一個(好似係)
點解會叫我去讀傳銷洗腦課程

請問window10裝左去usb手指
隻手指仲可唔可以裝其他野定只可成世做boot機手指

睇以上情況買GB

岩呀

緊係唔洗成世做BOOT機手指啦
裝完可以DEL番入面D野正常咁用

繼續講就爆菊喇
好啦我地講返電腦
有人睇到我呻就夠

隻boot好似都係普通file
我上個禮拜DL果陣成隻手指都係其他野

痴線 又係呢啲呃人既課程
仲衰過課落電腦

不如7000蚊分一半比我買張TI好冇

LG 29UC88

我會自己買一張ti

睇落仲大過我個34"

咁大個MOON睇得晒?

我覺得25-27已經極限
再大都係買電視啦

好爽喎

隻moon近睇係好撚大
不過睇關慣咗29其實唔算大,係玩唔到雙mon所以有d想換34
然後個價錢 仲要就住張470嚟推 放棄
vega再delay我就連470都唔換啦,反正嚟緊都應該冇時間玩

我換完雙MOON先發覺唔多用得晒兩個MOON 慣左單MOON果陣用既模式

七月底先有sku睇
frontier version就六月底
香港我諗八月中先有

黎緊新a卡同n卡有無得鬥？
定都係n卡拋成條街？

n卡有排未更新
如果vega同ryzen都打價格戰
食正暑期
絕對可以食返唔少market share

之後D新A卡又比D礦佬買撚晒

有冇 software or 方法 test 到個SSD harddisk 係咪正常？

toshiba 有ssd ultility
intel有intel ssd toolbox

B350 prime 新beta 出咗lu

係公司慣左雙mon
但屋企冇

唉屌遲撚咗,到時已經返左北歐
470唯有再戰兩年

屋企岩岩好有位放到兩個
但而家高低MON

用慣左其他無乜野
道理同MOUSE一樣 你換一隻新都係會唔慣一陣

1080TI 4K 打機做唔做到60FPS以上

做嘢嘅話兩個16:9係方便好多
我隻29 ultrawide有得split screen不過會我覺得細咗d
利申 盲撚

我都想玩雙mon，但屋企唔夠位，放個21' mon已經冇咩位

換電腦枱啦
我都係換左條女 把心一橫換撚埋張枱玩雙MOON

我係越睇佢越細
有錢晨早狗衝咗38uc99
反而之前街邊mouse換咗G502一用就上曬手越用越正

我意思係唔會睇唔慣

中文唔好sor

我有同學間房張枱佔咗1/4擺3 moon

如果想砌部可以在儲狂bt av既機可以點搞

1. 用1000mb 上網plan
2. 準備4,5,6 tb 既hdd
3. 搵d好d既seed
4. 打飛機啦屌你

裝大量大容量HDD囉

公屋撚間房太細

2017年仲bt機
買nas玩啦

洗咩砌 d野是鳩但執咋嘛

咪係囉

人地可能down bluray呢

down乜都冇分別架
利申冇nas,用緊ramdisk bt scan完先轉入HDD

岩岩係舊世界番嚟嘛

屋企隻hdd難得bt左成6,7年都未死

睇你打乜

jonsbo u4呢隻箱點睇?

大部分可以

想買個藍光碟機睇blu-ray碟
已家塊底版得返sata1呢個slot可以連去部機
(塊底版係好耐之前係部廠機拆出黎，sata3/2個slot已經連左去hard disk)
想問下sata1/2/3會唔會影響部機load碟既速度?
如果會既話會唔會買部外置既藍光機會好d?(usb3.0)
thanks~

連背板走線都冇
真正得個殼

以前我舅父幫我執晒成部機用gtr箱
真係想死前後都出風變吸塵機清塵清撚死我

6k budget係咪砌到amd1600+rx580only

而家邊買到580

如果你想全部穩60以上既
最好就1080ti sli

但係實際既話等下代卡啦
下代卡應該會有4k 144hz+mon賣
到時行2080 sli 4k 144hz
諗起都扯旗

究竟咩人先人keep住使咁多錢落部電腦度
朝9晚6 1日都用唔夠5個鐘

hdd真係好打得

廢_

如果你咁講，買架車果 d 仲解釋唔到喎

朝 9 晚 6, 1 日都渣唔夠 5 個鐘，渣同唔渣都要俾停車場，牌費同保險既錢

好多錢咩

咪鬼理條煩膠啦
出唔到6500走嚟玩人生攻擊

大概可以分3種
1. 廢青
2. 用電腦做野既人
3. 有錢人想搵啲玩具玩下 無需要有理由

有啲仲要唔只一架車

4. 冇錢人但電腦SPEC夠用又想視覺享受

其實好睇你嘅價值觀。。有D人一年洗幾萬蚊去旅行，用咗就冇，部PC如果常用又好似值得砌好D。

其實係
同埋好多時電腦唔係講你會用幾耐
而係你要部機黎做咩
好似有啲人要用部機黎render片又要ps ai嗰啲
除時ps要開幾十個tab
你俾部5000蚊機佢 佢真係會咩都做唔到

唔好鞭喇
佢唔係轉咗1600咩

用車黎比較？
不如用磚頭黎比？
車周圍揸出街 自用又得 食女又得
牛龜咁大部電腦孭出街？

做咩野要用部chur到盡既機
眼見有D人差不多訓身落頂配
玩到曉飛咁
睇唔起普配

580炒緊咩？

去曬挖礦

...
你又唔洗唔出6500起哂鋼既
反正amd香港冇代理

車同電腦都唔係必須品，買玩具要理由？

磚頭我都有諗過拎黎舉例，但住屋係必需品，唔貼題

其實冇咩好酸

大家aim既野唔同
我目標鞭足七七四十九日就夠架啦

車 電腦 磚頭 三樣既可以係必需 亦都可以係玩具

你做野用唔著又唔等於人地用唔著既
再講人地俾得起又唔洗問你借
你理鬼得人係咪真係需要姐

係屋企多，玩電腦多
買貴啲有咩問題
唔講有啲人用黎搵錢(拍片，工作)
如果一萬左右都叫多
你第一日出黎做野?
學生唔怪你
定你買開二手車?
重要係舊式日產個類?
買到車，買電腦算係咩

最後有人睇唔起普配嗎?

一路黎爸打們問砌機
大家都有問佢用黎做咩
先叫佢咁砌

你咁嘅回應代表咩?
與別不同，型啲?
定係你見到有爸打亂尻咁點人買野?
如果你連有啲好明顯講笑既都計

我無話可說

日常lf2

咁低汁既問題都引到仇恨
證明某D人EQ特別低
唔好對號入坐 #:-)#lm
我唔係斷水流大師兄

我都想知10k機平時點用
超頻刷分？

?

你追左post未

砌機當潮流 追新野
都係"用黎做野"?

從來都唔會反對人點使錢
點解咁使 你知我知大軍都知
不過有D人鍾意掩飾 有D嘔心姐

唔好玩我啦哥哥仔
10k真係岩岩好夠打機咋...
1700+1070...

等電腦節先砌會唔會平得多d
sorry新手多on9問題

最多咪平一兩百
會平多d既 如果你肯好早去排

水魚節你都信

完啦好嘛?
冇人撐你出6500就走嚟單單打打咁屌曬全世界
仲好意思話其他人eq低
得唔到認同就係度刷存在感搏屌,為咩呢

啱啱好係咩程度
4k ultra fine?
1700 1070都差不多到頂 次一級啦

啱啱夠？

d 問題低汁都得人驚

香港地最過限速都係 110, 買架快到識飛既法記返黎做乜？ 唔通真係有條路俾你踩爆偈？

邊個EQ低係人都知
個個post都講6500
唔係睇唔起普配？

肯使錢=上等人
6500？ 得閒抽下水先得

我諗挖礦潮一日未過一日都唔會多貨出到街
連470 480二手價都可以企得咁硬就知班礦工幾大需求

如果有2k mon
用到
1080p 144hz
都用到
兩個mon或以上
都會用到
直播，製片，錄製大作game用到
如果想買完幾年後
玩大作全高畫質都應該用到

當然如果玩舊式game或lol
連埋win10和砌機要過6000(已經都唔需要咁貴)
我建議你開呢間黑店名比大知

4k 全開要1080ti或SLI
1070只係1080p 全開穩定60fps以上
講緊所有Game...
咁都唔係好高啫

到你有呢個需要既時候就會知

crysis far cry BF 諸如此類算唔算舊式game
好似出左幾年喎
係咪唔配用新機玩
用普配玩舊驚會唔會比人笑

1070玩2k大作都係岩岩好……
點4k………

你鍾意啦

估唔到仲有人理佢

sor 我正常窮撚一個
1080p開到高效已經滿足
短既單機驚唔使一個禮拜

想玩返哂D舊驚多過畫質全開

大家睇嚟好鍾意撚狗
我訓先你地慢慢

唔好意思
無諗到連登咁多玻璃心

下次會留意返

踩到條尾既唔好意思
我愛護動物的

完全冇分別 本身插2條紅SLOT,而家插緊2條黑SLOT

我攪左幾日SETTING由MAX轉到去MIN,今日連RAM槽都換埋連令佢惡化/改善都冇,直情冇影響

10k 機其實真係對high end gaming黎講雞水咁多

話說1700打機個效能暫時喺intel咩級數U到

如果玩舊又真係唔需要
新既話一萬真係基本黎
你識唔識的

唔好講4k
想用2k 144hz mon 黎玩high end gaming已經要用過10k機黎推

出amd正契弟

佢話自己對應7700k
但打機黎講係差啲
又奇係舊game
但如果你玩既game係大作又優化多
自身係4kmon 又高頻ram
可以反勝

當然價錢amd平得多

sor 最近先接觸返硬件野
唔知而家爆到去到咩程度

2k 4k moon咁大
高fps會否有暈眩感 ？
用得雙moon以上
間房應該好大
差不多可以一個月係間房入面食痾打訓果種gaming dream home咁

有冇人會駁落而家D電視度

要睇下係輸出1080p 2k 定4k

有時辛苦搵錢番黎都係想買樣野番黎自己開心下
又唔係要問你借 理鬼得人點用咩
有人有錢鍾意玩車 玩音響 玩錶 玩船 玩飛機 玩女人
點解玩電腦就唔得
你覺得1080夠玩既咪砌番1080既機囉
你唔鍾意amd咪用intel囉
大家都係好心俾意見你
唔鍾意既咪唔好理人地啲意見囉
錢係你自己既 條路又係你揀既
有必要上黎嘈呢樣嘈嗰樣咩
當俾你嘈岩哂啦 全個台啲巴打同你say sorry啦
咁又點？個世界會唔同左？定你會靚仔左？
唔好咁無聊啦

fps過高，低階mon會lag
24吋mon都有2k啦
你唔識就好懶係串
蠢唔緊要，唔好沖出黎柒

而家底板asus z170gaming pro
i7-6700 gtx 1070 可唔可以淨係換asus 1080 ti?
夠唔夠推？

你火牛係咩？
正常推到1070都應該推到1080ti
係要留意番好多1080ti都係用雙8pin
睇番個火牛有無雙8pin pcie頭俾你插

係咪我30000 ping sd唔到reply出街
定係D人真係睇得大moon多 睇唔到細字？

唔明點樣得出我係因為上個post既事而講上兩頁既野呢個結論

我盲毛係咁架喇 我識條春架咋
邊有咁多時間嘥係砌機度
要返工 不了

其實有咩好討論，你係追求4k high end野嘅咪用相應皮幾兩皮野落去砌機囉。你係追求1080p唔lag機就得嘅咪花少啲落去囉。個個追求嘅野都唔同，有咩好討論。有個位俾你瞓就得嘅咪租個200呎單位囉，有要求又比得起嘅咪買半山豪宅囉，想引戰都搵個好啲嘅topic啦，腦都唔撚用俾人屌柒就話人玻璃心，笑你on9洗唔洗畫出腸呀

1080p

快D走 我幫你頂住先
我打哂預防針

我之前行SLI 1070換左火,應成1000W應該夠

唔係個個都明
7700 以下都係垃圾
狗也不屌

唔轉會？
鞭七七四十九日先

咦打防癲狗針好似都係7 7 49日？

如果1080p 7700 2133hz ram對 1700 3200hz ram邊個好啲？

因為我上網睇出得1080TI都要7700,我怕本身SPEC用唔盡張卡,同埋我係想換ASUS 1080TI EDITION

test

quote 改唔到紅字大字
係咪我科唔夠水落部手機度 太廢唔比我睇

我見t記而家仲有賣 唔係姐係仲有貨咩？

咁渣過7700k

1000w 咁實夠啦

push

最近多左張970就想玩sli
以加用緊antec 550w應該要換
想問下其實要幾多watt火牛先夠推？
同埋有無乜牛好推介
我見corsair cx750都係700蚊咁上下
夠唔夠做？

屌 幾時先勁過7700k
同埋差幾多

應該唔會既
最好就睇番說明書
因為有啲板會share左個頻寬

差5~15%
按fps計

如果玩某隻需求大既GAME既時候
單對單連線玩幾耐都冇事
但呢2日開始一同多人連線之後就咩顏色(藍/紅/白/粉綠/粉藍) 都出哂黎 一次出一隻底色 之後十秒就有D怪聲出哂黎 咩都禁唔到

平時唔玩果隻GAME 玩番LOL / L4D 呢D 就一直無事

關唔關SSD事?

CPU: I7-6700K
DISPLAY: GTX 980TI
RAM DDR4 16GB G-SKILLS

屌 所以我咪話想換張ti囉屌

1440p 2160p目前1700係同7700k冇乜明顯分別, 咁係因為目前gpu仲係第一樽頸
所以之後gpu性能繼續暴增既時候, amd就會再度落後返
當然到時又出新驚用新技術畫面特技又再大食左既時候, amd仍然可以繼續扮平手

等x299/z370, 上5000mhz ram

姐係唔會推唔足張display?

asus strix oc 330w power limit, 你計埋peak預350w都好足夠
買隻550w都夠, 火牛預大我個人認為只係為左把扇可以唔洗轉/轉慢d唔會嘈

1. 重裝 game
2. ddu 後重裝driver
3. rma

我意思係指cpu同底板，我有時睇到post會唔夠力令張卡，搞到用唔盡張卡
sorry for 1999 ,咩都唔識

我諗佢係講緊粒u夠唔夠堆1080ti
要睇番你用咩mon 1080p 既話會overpower 用唔盡張卡
2k mon 就無問題

Push
係咪因為唔打機所以被無視

求救 點解我set唔到倍頻？
r5 1600
Gigabyte ab350m gaming 3

講真張卡 我唔會用650蚊走去買佢 寧願用內顯算

試下淨係插一條ram先
睇下會唔會係其中一條有問題
再唔得唯有打去問下

另外用win10既話 試下係setting 度熄左個game hub

睇下有冇巴打放顯示卡收張用啦

on9笑波子10k機剪片都hang機啦

但佢用ryzen...
整體好似無咩問題
不過底板見好多巴打堆gaming 5
3反而無嘜
同埋係ram未必上到2933

但650蚊買1030,...

買張1050ti都係1000蚊鬆d姐

有咩120mm一體式水冷好用，我會自己換貓頭鷹fan

係
不過都無計
一係唯有收二手
或者加小小上1050ti
但佢用途又真係唔太需要

Ryzen真係衰在差個內顯

有埋個內顯就perfect池
巴打又可以慳番6舊水

你張卡係咪放咗, 唔係可以賣俾嗰位巴打

文書機i3 算啦

一體水要買就唔好買120mm 一係就240/280/360

張卡放左喇

佢張唔係1070 咩

好似係準備放1070入1080ti

咁即係勁過6700啦

其實我遲下要做machine learning 既野，有機會要用GPU 去run program, 呢個時候就應該要用張靚卡，但係而家我仲未學識用GPU 完成件事，因而亦唔知對顯卡有咩要求，所以都係為左個mon 而是旦買一張用住先。
同埋果塊main board 唔係都support ram 去到3000hz 咩？我係抄悠二既。

利申：我行既code 好大食，可能我廢寫得唔夠好。
經常都Chur 盡cloud computer workstation 粒intel Xeon 8 核去到over 90% utilisation, 仲要run 成粒鐘先有結果。
屋企部舊4核機chur 到勁熱就住黎咁行係行極都行唔完。

我條ram 壞左 本身以為淨係燒左條糟
因為再換過另條糟又沒事
之後裝多個ssd 就 又開唔到機

如果咁講你真係加下筆直砌部勁少少既會好d喎
因間咁炆水 砌完都係慢就仆直喇

其實粒CPU 夠既
我仲會improve 我既code 架ma
另外cpu 水冷有咩介紹？

不如你講下筆直幾多先
btw 一體水呢到d人實推x62

個底板我唔識呀 只係見好多巴打提gaming 5但好小3姐
如果係悠二巴既list應該係ok既
只係要留意番因爲ryzen係新野所以好多ram暫時上唔到佢本身既速度 要等遲下bios update左先可以
所以你開頭可能要用住base 2133/2400先 等bios更新再上3000

Display card既話跟你暫時既要求都無咩問題
等你遲下要用到再轉卡都ok
最多平小小放番張1030出去

都仲係差過6700

1030我怕冇乜人收

岩岩諗住講
睇機箱放唔放得落280排啦
如果放唔落就x52 240排
如果240都放唔落既 就用番風冷算

屌 岩岩出糧就想補埋隻X62..

外貌協會成員

唔好呀!! 你粒u唔洗x62架!!

但係你話xeon8核都90%
咁你砌部6核夠咩？

正式變成冷卻貴過硬件

其實我而家直情係盡量唔洗咁多住，事關買左部Lenovo X1 已經洗左我萬二蚊。
屋企兩隻SSD 同幾隻舊HDD 用番哂，機箱火牛照舊（80唔知85+，都係靚野）
基本上係upgrade 左d 必要野，仲要揀黎投資
其實我既algorithm 未夠好，未真係可以用盡哂咁多core independent 做唔同野，而家係6核by default 一齊做同一件事，所以6核做入門都夠
等我掌握好到時可能已經16核，到時再upgrade

寶寶說穿了

唔係關粒u要唔要事
係關個rgb事

係關個樣事

但係可唔可以講左筆直先
冇筆直真係唔知點幫你改

ching 黎錯地方
因為你問D問題太深
要搵D專業既人答

其實你不如快手掌握用GPU去做好過啦
快又快過用CPU做
又唔洗咁多CPU usage
不過代價係你要好勁既GPU

vega

machine learning 係講緊 artificial intelligence?
咁既話gpu computing power >>>>> cpu

包括但不限於AI

唔係咁開心呀？

我知呀

機箱係呢隻
佢個樣係用到水冷

1700 oc 埋會好接近

用到既 有兩個240排 夠晒

學到野

我係4K mon

RGB J係好J
但我會寧願用住AER
拎d錢去升左硬件先再加X62

施主放下rgb 升級cpu

唔知張1080頂到幾耐

頂唔住架喇
要升1080ti先頂到

佢地又冇講錯
打舊online game 都係打機

如果係打舊 game 真係ryzen 比人完爆
但d舊 game唔會再update
如果你自己稱過內顯有用 成日玩舊online既
咁我都唔會死撐 轉返intel 啦

其實係我果時廢先要咁盡姐，而家再做改左就唔會咁盡
同埋屋企部機仲有另一用途：
就係我會將complicated 既code 加入簡單既參數，試下行下，de哂bug 先放上cloud computing 再行複雜既參數，所以6核ok
若果複雜既參數果堆都係我部機行，一係我好勁寫到勁好既code, 一係我就有好多錢，而家兩樣都唔係。
Budget 我預6000 其實應該差唔多。

不要再說了，我渣住兩張

仲要係水冷版，想放都難

仆街仔出沒

其實都係labelling 姐
簡單講係stat 野

好意思話我
引到我換左define C

我同你同一條船，仲要入肉好多

升級CPU
AMD Ryzen 5 1600 $1699
b350 $800
g skill RGB $1200

x62 $1200

如果vega 成8月先出 可能買1080

終極一問
大約$700 唔要加多少少系列
Fractal design Define C window
Phanteks p400s window
Phanteks p400 glass (其實聲浪同p400差幾多？)

唔玩水，比較易砌，散熱，噪音

點睇

邊有得咁比

加多少少上460X

p400s建議買靜音版
應該要799
我岩岩推盡兩隻AER好嘈

define C

Define c 得一票

因為冇乜錢所以咁比
最直接既升級應該係買粒4790k？

加少少上h500p

儲錢換番d配得起X62既硬件先

未出呀屌

出下一代就換喇
唔知放唔放到2000幾呢到時

咁一定無問顯啦

一張1080ti買到8,9個define c喇

理撚得你
又唔係我俾錢

計一計，當兩張 1080 放到 $4000x2

兩張森記 1080ti FE 版最平 $10K

兩塊水冷 block 加埋背板 $2.5K

帳面輸已經 $4.5K

define c不解釋

好敗家

DefineC

折舊快過買車 屌

大舅仲要出gskill rgb 果條
唔敗家唔買

要靜音一定係define c
要樣就p400 glass
P400window基本可以無視
散熱p400glass應該會好過define c 好小好小

Define 再得一票

唉 早知當初加多千幾買ti
傻撚左真係

我買撚完唔夠一個月佢出 Ti

屌多自己幾下先

無啦 你咁樣真係等2080 隔代換好過
無謂半代半代咁換
當然錢多另計
等睇開箱

btw 我今個月月底應該會order ek水冷番黎砌
到時交流下

買完7500無耐就出ryzen

1080 公版？

到時齊料差條ram冇得J咪又係訓唔著教再換

都好過買titan x嗰班
真係老母都出埋

FYI p400s glass

記得預多 d spare 料，EK 運費好金下，焗用 DHL

軟喉？硬喉？

EVGA FTW Hydro Copper

1080跌到2000果日我會狗衝

Titan X SLi

如果我係受害姐，我直頭飛機美國炸撚左佢總部去

硬喉啦 靚啲嘛

970 都仲賣到 $1000 喎老細，添 d 啦大佬

好中二

我都覺得應該拎走部野
好撚毒

今年3月之後先買嗰班真係灰到痴線
俾1200usd 轉頭輸左俾張700usd既 再轉頭出新款仲要同價

想當年張titan x成8000幾蚊港紙on99

Jayztwocent 問過 Nvidia 有冇得 refund and exchange, Nvidia don't give a shit

真係崩潰，兩皮野買過期次等貨

冇記錯 巴打你係淘個箱嘅？

係呀 佢淘架

淘寶個名點解變咗 416

沒位放figure

果個係code，p400s係名(好似係)

交換囉

呢隻箱淘佬真係幾抵
Tg先~700$

巴打呢個又係咩？

DEFINEC 我果部都仲放得落D模型仔既

一睇就知Define c

Define c 同1070

捱多兩個月先有得玩rgb
你地日日放毒
用緊matx想轉atx板 (4代)
Windows 7係咪要洗機？

光污染落地大玻璃Matx箱有無好推介
fd出糧要砌機

define mini C算唔算落地大玻璃

enthoo evolo matx tg

好 決定咗出define c 了

btw個個都玩rgb

軍隊

Btw 發覺antec neoeco ii 650w 只係貴550w廿蚊
好抵屌

加入define c 行列

我寧願買RMX
然後玩埋電線

Define c聯盟國

等H500P出就變H500P聯盟

屌啦 今日先岩岩砌完
你地冇落地玻璃

我果部冇rgb廢事影出黎獻醜喇

巴打前面藍色fan 係跟機送？

邊度有藍色fan

rgb會跟機送就唔會賣得你7舊幾啦

睇錯藍光 以為係fan

淘hue+ aer 120mm & extension kit
pm961 256 gb

呀Ching巴打唔記得提你
phanteks跟機送燈條兩條
一條前面底燈一條入面

Ml120 x2 其實沒諗住玩 收番黎就有顏色

未買AER之前有諗過買ML
但睇完AER之後就

點睇
兩樣都升一級就差不多了

買信仰 差唔多啦

我WIN+G 開到GAME BAR但係SETTING入面冇GAME MODE唔知點關

啱啱好放得落飛機杯

諗唔到點收埋飛機杯嘅巴打不妨加入我地nzxt流派

話說如果1080p60fps gaming嘅話係咪1700已經夠？

上面嗰個咩風扇黎
留名學野

1600已經夠

msi core forzer l
塔散

真係飛機杯黎架？

呃你做咩

我係鐘意msi先買，冇信仰嘅話可以直接無視

我無信仰 但想出新果隻xl

我想要xl嘅風扇加l嘅本體 ，雖然xl有rgb，但l個設計靚好多

我驚 xl 會擋ram

msi個frozr就好似x62咁 係為型先買

冇錯

點先知到底ssd壞定display卡出左問題

發現原來係一玩多人連線就game就會白mon

睇佢官網就話最多有55mm高可以放ram，但好似會'姐'住a1 ram slot

但佢170mm 高 再整高風扇就太高

第一次砌機 個mon用返舊既
想問下係咪有裝display card一定要插左display卡d port先？係咪插左mb既port會冇顯示
因為個舊mon得vga同dvi而display card係asus 1060 6gb
有dvi,hdmi x2,dp x2 而我又得vga線 所以插左落mb 但係no sigal 係咪正常？
諗住訓醒買過
條dvi cable

想用底板display就要拆張1060出嚟
有discrete graphics card就會disable咗integrated gpu
你用咩cpu? 記住R5/R7 冇igpu

原來係咁 學到野了

玩新機玩得開心啲

想問如果想加/換Ssd 以下設備 應該配邊隻同埋幾gb ssd好

I7 6700k
Gtx 980ti
16gb ddr4 ram
1tb hdd

之前用開ADATA Premier Pro SP920SS 256GB

有咩用途?普通打機sata ssd已經足夠
我會推crucial mx300 幾多gb真係睇你需要

去到workstarion用途可以上samsung 960evo nvme m.2
nvme係快好撚多
不過價錢差唔多x1.5

其實都係幫我細佬砌 平常用開notebook

我想問依隻係咪 exactly 我賣個隻cooler

隻cooler logo調轉咗,睇到好想幫佢拆左去裝過

最多反轉部機用

無啦啦個個都用define c
睇黎我要開始堆下隻
Phanteks enthoo evolv tg

其實如果唔係諗住玩自組水既話會繼續用番define c

新買

你賣果個係我到
cooler 太高，頂左小小玻璃，非define c

琴日無喇喇有痴線佬入左黎

上淘寶買顯示卡一體水是咪不智？
1070長開黑沙keep 住82度

唔會不智既
效果都幾好
不過有漏水風險

買隻NZXT G12駁X62

話說水冷平平地要幾錢起手？

同意 d人盲推m.2
唔係話唔好 但用唔著
想試新野可以用3D nano 聽講壽命會長d

水冷真係唔好諗平
平水冷個效能低過頂級風冷
但價錢除時貴過風冷

240排可以考慮corsair h100i v2 同nzxt x52
280排就 corsair h115i 同nzxt x62
120排就...用番風冷算

btw咩價位先叫做頂級水冷

其實都係要睇model同用料
但就真係唔好諗住搵最平嗰隻

聽講antec新果隻都唔錯 但樣柒

其實corsair 出啲AIO 真係算係抵玩
如果h100i v2都覺得貴既
可以睇下Cryorig A40
好似平小小但係個人唔太鍾意個樣

都ok既個樣
但佢個風扇仔好似有d多餘咁

個風扇好似係用黎吹啲RAM

係咪有adapter轉返落顯示卡度用？

NZXT有出呀 不過唔知有得賣未

G10定新野？

好似有隻G12新d

琴日問過點check熄機叉電, 之後返去試咗熄機插usb都叉唔到電 係咪要入BIOS度Set 定塊老母板本身唔支援
用緊msi z170a gaming m3

啱啱睇到
個設計好簡漏
係咪只for自家嘅一體水用

幫你推推睇下有冇人答到

define c 同mini c啲鋼水係咪一樣只係細隻啲？

想問下 100蚊內既120mm 機箱有咩推薦？

bios好似有得set usb供電不過詳細喺邊個同咩情況就唔清楚,同你唔同板

唔係呀
佢個MOUNT有幾個牌子都岩用
上佢官網有講
我知CORSAIR 有啲型號可以

係
其實只係矮啲

google過disable咗EuP2013就得, 但我見一直都冇enable呢樣嘢, 都係叉唔到

紙皮箱

120mm機箱

sor 打留字
想問下 100蚊內既120mm 機箱風扇有咩推薦？

大大們，如果覺得x62 貴，會唔會有其他平少少既介紹？

咁1700夠用係咪可以唔洗超？

咪係

我諗都係冇
你試下淘寶賊船睇下得唔得

NZXT AER 120mm 149人仔係淘佬有得買
買貴少少有得玩RGB又風力風量點都好過啲老黃幾十蚊貨仔

如果要100樓下嘅
平平地去深水埗執應該有
Btw有無興趣接手corsair h110vi 原裝個2把風扇

我用z270 K5 gigabyte 個板
有個叫on off charge 嘅野有得download
屌你老母down 完我連個setting 都搵唔到
又話有得用高電流去叉電話ipad之類
都無反應
留名有無人識搞幫下我地

有SP120幾把, 有興趣?

Hi 巴
一望到個cooler就以為係你

屌 我係琴日換咗隻razer mamba先醒起熄機叉電呢樣嘢
冇理由用緊電腦先黎叉電咁反智
拖板又冇哂位費事換

咁corsair呢？

雖然我部機 9成二手 cpu fan 係正價買
睇睇下又好想入nzxt 有沒人放

最大分別係C先裝到ATX板

Gelid 唔洗 $100

Push
機箱係呢隻

另外如果真係用X62, 係咪裝係機頂出風位?

反反轉個cooler logo先

Yes

Corsair 240排咪h110i v2
280排就h115i

如果要280排可以睇下CORSAIR h115i
240就h100i v2

如果我個箱裝X62冷排是咪放擋板果邊

有沒人用define c係機頂入風

點解要咁做

好好利用個吸塵網

前面都有吸塵網呀
上面做吸既話難小小做對流不過都ok既

Notebook 2.5 sata 想行ssd邊隻好？

想砌部新機，list會跟悠二巴打
有冇邊間舖好介紹？

悠二鋪頭

想問原裝嗰兩個風扇應該放邊？
同埋如果再買第345隻 係咪要計正負壓

佢開左啦咩？唔係t記喎
佢已經無做t記

其實超頻左粒1700燒左有無得退保？

應該無

搭單問下，條膠管會唔會頂到RAM Slot 1？

define mini c / inwin 301 世紀難題 連我fd都猶豫緊

咁唔超了
上網見人超到4.0Ghz同1800x效能一樣

我拆唔到底下塊版 拆到應該裝到7隻

應該差唔到開

本身前後各1 120
再加個應識前定後？

邊有咁易超壞

定要1前1後咁加？
同埋上面呢

Ssd有無巴打有suggestion

原裝放晒去後面同頂做出風
CORSAIR原裝兩把做入風

我用原裝散熱架

我想問下win10s話用唔到咩第三方程式係咩意思？即係我唔可以上steam官網安裝steam？一定要係window個store到download既野先安裝得？

960 evo

如果用2k 144hz打大作 1080Ti同1080會唔會好大分別?

問sneaky巴打

1080應該都係最多HOLD到60FPS以上 1080TI上到100幾掛

冇必要嘅話我諗我唔會用上面通風，無謂破壞個靜音。

木心
想砌呢個list, 咁多位巴打有無咩建議改，想睇到4K

應該冇乜可能搵到470 570

notebook就快無位 有咩方法解決?
Ps. asus機 (120GB SSD)

買NOTEBOOK既HDD

mx300

産

128gb有無
Notebook唔洗咁大gb數

2k 165hz mon 打bf1 64人地圖
Setting all ultra
1080 around 110fps
1080 sli 160+fps
1080 ti 140fps

Cpu係7700k @4.8ghz
32gb ram 3200mhz

打機既話，無可能
你起碼要加多5千

巴打 比小小意見
要砌一部多工機 預用足未來幾年
Cpu 1700x
ram :Corsair Vengeance LED CMU16GX4M2C3000C15 DDR4 3000MHz 16GB (2x8GB) Stunning White LED
主機板就唔知邊塊比較好 呢三塊邊塊用料最好
X370 Taichi / MSI TITANIUM X370 /ASUS CROSSHAIR VI HERO X370
顯卡都係
除左Asus 既1080ti rog 之外(太貴）
你地點睇其他果幾間既1080ti 係用料果面
Hdd 本身有
SSD 是但買MX300 就算 唔洗M2
火牛 650w cooler or 賊船

機箱 nzxt n450
香港係咪重未有KRAKEN X62買
無既我京東買算

麻煩你地係MB 同display卡方面比小小意見

thx巴打

同問

同H115i相比係咪差唔多效能？
如果香港買唔到X62就買H115i算。

有隻黑色301
2手，巴打有無興趣？

4.8 你用乜電壓

搞錯哂, 我果隻箱係呢隻

係咪可以好似圖入面咁裝係箱前面果2組風扇位?

幾似我個部嘅AMD版
我都係n450
用緊giga aorus 1080ti extreme 暫時覺得幾好
650w夠用
不過有時候用電多個火牛幾熱就會風扇幾大聲
要靜音就唔好用650

兩個個pump基本上係一樣
只係x62有rgb

係高登 買硬件 會唔會平過 旺角電腦中心

其實我都係預買個信仰only

見msi/cooler有個風冷睇落個樣都殺食
唯一擔心就係佢漏水 又無保養

巴打快d走，我幫你頂住先

想問下點解我呢排開機成日卡左係welcome 到load 幻勁耐，要手動reboot 再入過先入到

潛水幾日-一星期先

有咩想真係問悠二我既.自己搵我FB同Whatsapp

我要忙幾日-一星期

之前答左你嫁
1.25v嘛

咁知唔知x62邊度有得買？
唔想用淘寶

睇黎好事近了

顯

你

老

母

底板千萬不要買msi
認真的，佢每次開機都用20至30秒自檢(350和370都一樣)
你砌咁貴，到時激死你

遲下更新會唔會fix

熱空氣自然係向上升 上面入風咪頂住哂

你好似睇緊舊site喎
新site係

sorry 無認名
我用1.255都唔係個個test得
有時藍mon添
1.3 , 4.7就穩振乜事都無
我唔撚屌啦

牙石同assrock
我見一張usb比較多
一張就wifi都有埋
心大心細 價又差唔多

所以火牛理應放上面, 都唔知點解而家既設定係哂下面。

Amazon都有 但貴同埋要自己搵方法ship黎香港
想方便買h115i好d

Thx巴打 display card 洗唔洗改？ 如果想睇到4K

咁無計 可能真係唔好彩掛
一係二手放左佢再買個粒

用緊600c
顯示卡風扇向上吹
火牛喺上面

睇到4k 定玩到4k先
你有無4k moon 先

依家d火牛把扇係吸風 風扇向下咁裝其實冇咩問題呀
好多箱係火牛吸風位加左塊隔塵網

除左靚之外
同埋好多高階牛都好長同好重下
放下面啲線好收啲之餘受力好啲

火牛自閉
唔似cpu gpu 開放式咁
所以應該冇哂所謂

火牛把扇係抽入架可?
機尾出風咁?

大陸京東1099人仔
amazon 做160usd 但運費甘

火牛把扇吸風入牛入面
如果放上面反而會吸左d熱風入去

火牛由得佢吸熱氣

而家amazon ship埋都係USD159.99+12.95

有火先叫火牛

搬左條女上枱之後就唔怕焗親佢

呢條list得唔得 想打CSGO 配BenQ XL2411Z MON 我都係抄悠2巴打條lsit
不過佢d型號 我唔係好睇得明 我怕放錯
同埋係terminalhk買機好唔好?

淨打機唔洗1700喎

1060 唔好用3gb轉6gb
完

係囉我就係諗緊隻牛會吸哂顯示卡啲熱風

Display card 轉1060 6gb好啲

隻牛放上面唔係應該吸晒cpu d熱風咩

csgo唔好用amd野

打csgo
乖乖地跟d pro
7700k + titan

佢個箱係所有野反轉放
所以變左display card係上面
Cpu係下面

應該講緊個入我位向上定下

入風個位

點解咁講
我仲諗緊轉ryzen7
如果係咁既話就等x299算

原來係咁

因為想開埋台

冇錢買titan

0.0001s stutter is not allowed

買ti都唔買titan

pro team 有sponsor公平咩

btw有d白痴野想問
以前成日聽人講熄左個v-sync會好傷張display 是咪真

請問用咩軟件可以睇到CPU 同DISPLAY 溫度?

有冇得記錄??? 打打下機無理由走出去睇幾度

同埋用咩軟件睇FPS?

THANKS

唔關事
大把有gsync都冇開
input lag一樣高
只係好過vsync...

畫一百張圖 得60張俾人睇 我係張卡都嬲
仲快d罷工

hwmonitor

咁你都信？ 你不如問下佢會傷係咩原理？

msi afterburner

有冇人知，香港邊度有得散買 Corsair H110i AM4 個 mount? 定我要搵返 Felton?

以前唔撚識野
比人水鳩我

一陣會唔會冇打機太耐
張卡冇做開運動 郁唔到

係咪要配埋個個咩咩server 先show到？
好想刪左佢

So far G sync 長開唔係好覺有 input lag 喎，V sync 就真係一開就覺

而家有gsync緊係冇開
之前都一直開住vsync

好似唔洗

個個riva係for osd
你唔用可以del

其實input lag係點樣
點先睇得出有無input lag

都2x-3x ms喎
打開fps 接受唔到

你feel到既
feel唔到係一件好事

開gsync有2x-3x ms????

睇game
有d有

想知保養點計，係咪要寄返上去搞？
呢度用緊x52/x62嘅巴打係咪都係上淘寶買？

我係afterburner睇
成日都係under10

1080p?

30ms = 0.03 秒

人類平靚受到外間刺激反應時間係 270ms, 如果你係 F1 車手或者戰鬥機師，受長時間訓練可係有 200ms 既反應時間

好老實講...跟本就唔覺有 input lag....

悠二已經有有性暗示幾時開鋪

新機試過拆走張display card用on board都冇畫面出

Intel i7-7700
Msi B250M pro-vdh
Adata premier ddr4 2400MHz 8gb x2
Wd blue 1TB
Antec NeoEco2 650W 80Plus bronze
Asus gtx 1060 6GB
Cooler master hyper 212led cpu fan
Crucial mx300 275GB SSD

求救

死底版?

底版著曬led都死？

插左電未

咁你張卡有冇事先本身

平均青年有200-250O

你話我心理作用好
呢啲都係personal reference
反正我就死都唔開gsync

點開架 窮撚卡冇得開？

pish

開咩

我以前手機都用過呢個APP 睇, 但我而家用ASUS, 都可以?THANKS

用張卡都係冇畫面

open software黎冇話一定要用msi既product先用得

vsync gsync 囉 同埋咩黎

你試下插番張卡落去 make sure插左電再隊個moon落去睇下點先

vsync=垂直同步=多數係game入面set開定關
gsync=nvidia d傻鳩技術 係佢個nvidia pannel到set既

同埋gsync要個moon support先有得set

fps 高唔開gsync無問題既 咁高fps其實肉眼睇唔到撕裂
反而玩啲game fps 少過mon refresh rate ,gsync就有用
我既理解係玩一啲大作display推唔足fps就有用

2k 165hz

以前個舊moon得60hz 一熄左vsync d tearing勁撚到

我之前試過 make sure左 張卡都著曬燈

我部老爺機LOL推盡 150fps
開左vsync 60
開唔開好

會唔會咁岩死晒條pci e+ob display咁on9
有冇試過用另一個moon試下?

btw我裝左N記DRIVER但係佢DETECT唔到LOL

你自己試
邊個順d

就係覺得差唔多

正常普通moon 60hz你冇開vsync 一郁得快d就好易出現畫面撕裂既情況
開左既話正常就冇晒(at least 9成半)

千期唔好用佢個咩自動優化d game個function

bio用左
開台聲畫唔同步

睇唔出分別就熄左佢

全部都係自己set最好
自動果d 9成都伏

開vsync會慳電同凍啲，我玩lol 關vsync 200fps張卡60度，開左60fps張卡50度

跟著input lag就大左

玩lol開vsync

覺得冇分別就開左佢, 慳電D低溫D, 肉眼/心理覺得有分別就關左佢扯盡張卡

其實如果平時唔會花MON 一玩多人連線GAME就咁

係咪100%關顯卡事? 因為我知道自己個SSD有事

有冇hdd？
劃個區裝多個windows試下？

用內顯玩陣就知 一係就將隻game擺hd

我研究左好耐, 開開關關都感受唔倒1XX FPS同60FPS既分別,
利申: 水鑽

開左
mouse明顯delay

感覺一樣
利申：金牌仔

因為我將隻game較到最低畫質 佢都係會花

只係時間既分別

最高畫質 入game 入場玩5分鐘就花

最低 入game 入場玩10分鐘左右都係花

所以我唔敢肯定係咪display問題

我玩開走砍英, 天使, FIORA , 厄薩斯, 真係FEEL唔倒分別

你睇開百幾FPS就冇計啦
我呢D老人家睇落真係冇乜分別 係TEARING真係好勁
可能之前個MOON廢

睇慣左144hz 睇返60hz 就會睇到

咁一定要換ti啦
最好係ti sli

你比錢我換

144 Hz 快60 Hz 成20ms
再加vsync 40ms
加台服30ms
咁都feel唔到就。。。

依家啲芒都係咁

P.S. DELL U2515H (1440p, 60hz) 用家

想買張卡畀人做禮物
RX570 由1500蚊變撚左2000蚊張
我不如買GTX1600

你upgrade左d spec先再搞x62 la

唔係sneaky巴要換咩

你買比我唔通唔要咩

Frametime 16ms同7ms
點20ms

多謝巴打

點解尼爾: 自動人形用1060行都會LAG

YouTube search csgo 144hz vs 60hz
reaction time

因為尼爾要980 up

1070爽玩尼爾中

有冇巴打有打for honor

唔好諗啦

我放撚完張470, 入左1060唔夠1星期
無啦啦走去聽尼爾首歌同睇故仔中撚左毒
屌, 而家同我講要1070.
個人好炆

所以不嬲都話直接買1080ti

再放!再換!

決定左等1180/2080出先換

我而家個人好灰
唔撚想換電腦任何野
想放埋SET AER

我要一隻

接收

我地一人一隻收左佢

收呀

咁隻HUE點算

其實黎緊都沒咩game 要1070 係呢隻優化差 開中效頂住先

唔用hub 有沒得software control

冇

原本內置咩SETTING?
琴日有啲過場畫面LAG
大致上玩係冇問題既

原來你冇 咁就岩晒

Keep 住59.x fps

點睇FPS

Default setting 好似陰影中 沒反鋸 同texture

Msi burner

沒HDR 環境遮影 動態朦胡之外 其他都高

隻GAME 電腦版整得好差, 你可以試下裝一個叫FAR既補丁, 係官方認可既提升FPS補丁黎, 後尾唔知做乜個作者畀STEAM BAN左

可能我呢幾年淨係玩垃圾LOL冇打大作
有少少LAG見到都覺得唔順眼

多謝

說好的aer 呢

忍唔到個LAG程度咪1070
扔個AER出黎
咩X62 S340 行撚開
換呢啲既前題係電腦SPEC足夠
而家唔夠

冇得一個mon 個mon舊機用都冇問題

你舊機用咩PORT 新機用咩PORT?

佢新機好似display/on board都唔掂

我既意思係HDMI/DP果D

留明

準備接手

200

咩1070
仲未吸取教訓? 1080ti la

titan xp應該唔洗再上

如果要用1080TI
2B瞓係床我都唔會屌
唔玩會死呀?

s340 elite可以係邊到收埋條led?

你買左hue+ led?

排隊啦

一次過換哂佢啦

問定 樓上話放嘛

佢唔係風扇咩?
NZXT HUE+ 條燈條係淘寶都好貴

我發覺BONUS可以解決所有問題

我有玩喎

包括送埋Aer 俾我

收係紅線坑位入面

我放上而條坑

個人喜好姐 我鍾意下面照上黎嘅感覺
同埋我剩係用左兩條 4條太光

CPU: INTEL I5-3470 3.20GHZ
DISPLAY CARD: SAPPHIRE RADEON HD7850 OC
MOTHERBOARD: GIGABYTE B75M-D3H
RAM: 8GB DDR3-1600
POWER SUPPLY: ANTCE 620W
HDD: WD ST500M0
SSD: SANDISK SDSSDA 240G

上面係一直用緊 想換下入面啲野黎打機 暫時呢兩樣一定會換
CPU：i7 7700
Display Card: Asus ROG Strix GTX1060 O6G

但係板同Ram未決定到 有冇話咩牌字好 有冇巴打幫下我

會上Win10

ram多數呢到d人都係揀corsair/gskill
板就睇你自己個人信仰啦

你地打機會用lan線/wifi?

問多最後一次 條list有無問題

聽日砌

有呀
個箱放唔落塊板

屌
ATX箱放唔到ATX板？

mini C 係 MATX
C 放到ATX

DEFINE C 唔係MINI C

Define Mini c 轉 define c

一係mother board 轉matx

見個個板都係用Giga

仆街 原來香港終端無依個箱打左頭個忽自動比左個Mini C我

Jumbo有 係咪依個

終端有喎 你搵真啲?

等一等

依個？
點解唔同左名

我跟一個youtuber 測試set

佢試過好多唔同組合，係開gsync+ nvidia control panels 度開vsync 再去rtss lock max monitor refresh rate -2 係最fit 最低input lag

姐係我100hz mon 就lock 98fps, 因為當fps 到99-100
Gsync 係無用.

想了解可以睇睇

呢個唔係atx版，我之前都左伏
佢有atx版
你再睇下

Freesync係咪一定要A卡？

總之係Fractal Design Define FD-CA-DEF-C-BF (黑色) ATX USB3.0得啦 我去正都買

Yes
好似睇過 n卡用普通mon 開fastsync 都好過freesync

之前去centralfield聽個sales up好似仲有隻叫adaptive sync

4千5~5000整唔整到張打機LIST
砌俾屋企人玩下sims4, ets2
淨機, 唔使mon keyboard mouse

睇悠二個網

但孫耀威話換mon keyboard會快好多
唔知真唔真

我我一條 同埋下面冇坑
放下面會見到D發光點 殘到仆街

推

Ran 2400同3200 打機分別大唔大

乜春黎

應該真, 我聽埋石丹理講話唔使裝寬頻, 56k都夠用
又真係OK夠用

即係g/f sync

好似話係比n卡用到freesync 類似d咁既野

但a卡用唔到gsync

即係N卡用到Gsync?

淘佬見到300人仔有2隻12cm風扇+1個hue
269人仔又有2條30cm led + 1隻hue
但係唔係一隻hue就可以控晒架咩?
咁出300人仔個個 又要自己再獨立買led燈條咁on9?

adaptive sync 好似係講緊DP1.2A PORT有提供既技術 (同FREE SYNC係同一原理)

燈條叫EXTENSION KIT
你要買風扇加燈條=299(AER 120MM X2 + HUE+) + 189(燈條)
咁樣係最平 如果有再平D話我知

我既意思係under adaptive sync n卡好似g/f sync都用到 但a卡好似用唔番g sync

咁我為左想用埋隻mon個freesync等vega咪好撚on9...

on9仔留名

Vega定Volta

好明顯是vega

啱啱換哂啲風扇

白光

白光夠簡單，好正

上左賊船

試左白色最襯